+++
banner     = "banners/2018-07-25-blondinka-za-rulem-ford-kuga-i-ford-focus-2017.jpg"
title      = "Блондинка за рулем: Ford Kuga и Ford Focus 2017"
author     = "Lana"
date       = "2018-07-25"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

В конце мая, когда мы ездили на концерт 2Cellos я повредила машину. Я парковалась и сдавая назад не заметила столб. В результате очень неудачная вмятина на стыке заднего бампера и крыла.

<!--more-->

## Ремонт машины

![](img/my_focus_1.jpg)

![](img/my_focus.jpg)

Я очень долго работала в страховой компании и это сильно отпечаталось на моем отношении к страховкам как таковым. Поэтому быть застрахованной для меня естественное состояние. Получается, что по другому я уже не умею и мне не спокойно.

После встречи со столбом я позвонила в страховую, зафиксировала факт наступления ДТП и пошла на концерт. В страховой пообещали передать заявку на Виннер Автомотив, куда я должна буду подъехать и оценить ущерб машине. Удобно, что не нужно ехать в страховую, писать заявление, а после этого ехать на СТО.

Конечно эта ситуация испортила настроение и мне было очень жаль машину.

Около недели я ждала звонка с Виннера. При этом каждые 2 дня набирала страховую и напоминала о себе.

На Виннере я написала заявление, а машину сфотографировали и пообещали в течение трех дней отправить калькуляцию убытка в страховую. Еще неделю я ждала, пока оценят ущерб и оправят калькуляцию в страховую. Вот страховая сработала быстро. Дня через 3-4 после получения калькуляции мне позвонили с Виннера и сказали, что денежка есть и можно ехать к ним ремонтировать машину.
Мы на машине съездили в Карпаты и после этого я почти на 3 недели лишилась машины. Обещали сделать за 5 рабочих дней, но что-то пошло не так. По словам работника когда начали сушить свежую краску, она начала пузыриться. Ее содрали до металла и заново грунтовали и красили. А мне дали машину на замену. Ford Focus 2017 года.

## Ford Focus 2017 года

![](img/focus_2.jpg)

Автоматическая коробка передач. Тут надо заметить, что за свою жизнь я только один раз пробовала автомат и то минут 5. Те, кто впервые пересел с механики на автомат поговаривают, что нога левая все время норовит выжать сцепление. И иногда даже дотягивается до тормоза. У меня такого не было. Даже ни разу не дернулась.

Только выехала за ворота Виннера, а уже как родная. Как будто на ней только и ездила. Единственный нюанс был - привыкнуть к ходу педалей. Я поначалу достаточно резко трогалась и тормозила. Не прочувствовала еще машину. На следующий день мне надо было ехать в аэропорт и это была чудесная возможность попробовать машину на  трассе. Разгоняла до 150 км/час - идет легко и уверенно. А еще она белая. Всегда мечтала о белой машине.

![](img/focus_1.jpg)

Этот белоснежный Focus у меня был 5 дней. И на трассе, и в городе, и в пробках - везде побывала на нем. Какое же это удовольствие автоматическая коробка передач. Теперь у меня мечта не только белого цвета, но еще и на автомате.

Машина мне понравилась. Во-первых, между моим Ford Focus 2008 года и этим технологическая пропасть в 9 лет. Поэтому даже то, что она складывает зеркала, когда закрываешь машину - приводило меня в восторг. Кроме этого она мягче, плавнее и поддатливее. Не такая шумная на скорости. Она шустрая. Быстро разгоняется и легко идет на обгон.

Из минусов для себя отметила прожорливость. При заявленных 5,5 литров бензина комбинированного цикла ниже 7 цифра не опускалась. И это двигатель объемом 1. У меня сейчас двигатель 1,6, а ест столько же.

А еще нам показалось, что внутри она меньше, чем наш Focus. Мне, с моим гномьим ростом, комфортно везде, а вот у мужа на водительском сиденьи голова под самой крышей, а на пассажирском ноги упираются в торпеду. И багажник маленький.

Кстати в Focus была та же система Старт-стоп, что и в Octavia, которую мы арендовали в [Польше](/post/travel/europe/poland/2018-05-29_polsha_za_7_dnej/). Эта система Старт-стоп предназначена для снижения вредных выбросов на светофорах и в пробках. Кроме этого заявлена экономия топлива до 10%. Жмешь тормоз на светофоре, двигатель глушится. Убираешь ногу с тормоза - чик и завелась. Неплохо-неплохо.

Внешне машина прекрасна. Эта хищная морда и белый цвет очень красиво смотрятся. Я была в восторге, пока не села в Ford Kuga.

## Ford Kuga 2017 года

![](img/kuga.jpg)

После 5 дней тест-драйва Ford Focus пришло время ее вернуть. А моя машина все еще не была готова. Поэтому я приехала на Виннер, вернула Focus, а уехала на Kuga. О, это были 4 дня удовольствия. Какая же она классная. Это снова было белое счастье, но уже совсем другое. Я сравнивала Kuga  уже не со своей машиной, а с новым Focus.

Автоматом меня уже не удивишь. Новым для был бесключевой запуск двигателя и кнопочный ручной тормоз. Кроме этого задние датчики парковки. Очень удобная штука, оказывается. А еще дизельный 2 литровый двигатель - вот это мощь. Попробовать бы ее полный привод зимой. Как она будет на снегу себя вести.

![](img/keyless.jpg)

![](img/kuga_2.jpg)

Она большая, комфортная и красивая. Не громоздкая и шустрая. Надежная. Как же она мне понравилась. Ездили на ней в аэропорт и в Межигорье. Хотелось на ней ездить и ездить, поэтому я искала поводы, куда бы еще поехать. Когда ее отдавала, аж грустно стало.

Но, не смотря на мой восторг от машины, минусы все же есть. Во-первых, прожорливость. Заявлено 5,2 литра комбинированного цикла. У меня ниже 9,5 не опустилось. В спорт режим я не переходила. Но я разгоняла на трассе до 130-150 км/час - может из-за этого. Поговаривают, что норма около 6 литров. У меня не получается так.

Второй минус это багажник. Да, он больше, чем в Focus, но тем не менее он не большой. Для таких габаритов мог бы быть и просторнее.

Кстати, мы когда забирали свою машину, зашли в салон Ford посидеть в Edge. Машина классная, но цена высокая. Кстати, менеджер рассказывал, как одной даме все-таки удалось расход топлива приблизить к заявленному. Но она ездит очень медленно и аккуратно, что даже троллейбусы ее обгоняют.

В общем, я для себя решила, что автоматическая коробка передач это просто маст хев в городе. Не могу сказать, что я мучаюсь на механике. Я уже привыкла и не замечаю этого. Но насколько автомат облегчает жизнь. Так что когда я буду покупать новую машину, то это будет как минимум белый паркетник на автомате.
